\kommentar{Induktion} %Thema
  
\begin{karte}{Wie lautet das einfache Induktionsgesetz?}
	\begin{center}
		\huge
		$u_{i}(t)=-\dfrac{d \Phi}{d t}(t)$
	\end{center}
\end{karte}

\begin{karte}{Was sind die Primär- und die Sekundäreffekte der Induktion?}
	\flushleft
	\textbf{Primäreffekt:} Phänomen, dass ein elektrisches \\Feld($\rightarrow$ Spannung) entsteht, wenn sich das Magnetfeld ändert.\\
	\textbf{Sekundäreffekt:} Phänomen, welches eintrifft wenn durch die induzierte Spannung ein Strom fliessen kann. Dieser Strom verursacht ein Gegenfeld nach Lenz.\\[10pt]
	Der Primäreffekt tritt immer auf. Der Sekundäreffekt kann nur auftreten wenn ein Strom fliessen kann.
\end{karte}

\begin{karte}{Was ist elektromagnetische Induktion?}
	Eine induzierte Spannung durch ein zeitlich Änderung des Magnetfelds.\\
	\begin{equation*}
		u_{i}(t)=-\dfrac{d \Phi}{d t}(t)
	\end{equation*}
	\\[10pt]
	Ein Sekundäreffekt tritt dann ein wenn der Stromkreis geschlossen wird. Der fliessende Strom verursacht dann ein Gegenfeld. 
\end{karte}

\begin{karte}{Was ist Ruheinduktion?}
	Die zeitliche Änderung des Magnetfelds kommt von aussen. Die Geometrie in welcher eine Spannung induziert wird ruht.
\end{karte}

\begin{karte}{Wie wird im oder vom Magnetfeld Arbeit verrichtet?}
	Grundsätzlich wird eine Arbeit verrichtet, wenn etwas gegen eine Kraft bewegt wird.
	\begin{enumerate}
		\item Magnetische Flussänderung bewirken Wirbel im elektrischen Feld.
		\item Der Wirbel im elektrischen feld kann einen Strom verursachen. Dieser wiederum verursacht Wirbel im Magnetfeld.
		\item Die Magnetfelder überlagern sich, wirken einander entgegen.4
	\end{enumerate}
\end{karte}

\begin{karte}{Was ist totale Induktion?}
	Die totale Induktion oder Totalinduktion kann sowohl durch eine Bewegung innerhalb eines Magnetfelds, als auch durch zeitlich veränderliche Magnetfelder entstehen – je nach Sichtweise sind die Effekte schlicht ein und dieselben.\\
	Grundsätzlich kann somit gesagt werden, das die Totalinduktion durch die \textbf{Bewegungsinduktion} und die \textbf{Ruheinduktion} zusammengesetzt werden kann.
\end{karte}

\begin{karte}{Was bedeutet Selbstinduktion und Gegeninduktion?}
	Unter Selbstinduktion versteht man die Induktionswirkung eines Stromes auf seinen eigene Geometrie. Im Gegensatz dazu steht die Gegeninduktivität. Sie wird verursacht durch eine Stromänderung einer anderen Spule.
\end{karte}

\begin{karte}{Wie lautet das Ohmsche Gesetz von Induktivitäten?}	
	Der zeitlich veränderliche Strom $i_{L}$ verursacht ein Magnetfeld und damit einen sich ebenfalls zeitlich ändernden magnetischen Fluss $\Phi(t)$. An den Anschlussklemmen entsteht somit die Spannung $u_{L}(t)=\frac{d \Phi}{d t}(t)$.
	Daraus folgt dann das Ohmsche Gesetz von Induktivitäten:
	\begin{center}
		\huge
		$\dfrac{d i_{L}}{d t}(t)=\dfrac{u_{L}(t)}{L}$
	\end{center}
\end{karte}

\begin{karte}{Wie lautet der vollständige Durchflutungssatz?}
	\begin{center}
		$\displaystyle \oint_{C=\partial A} \vec{H} \cdot d \vec{l}=\int_{A}\left(\vec{J}_{\mathrm{frei}}+\frac{d \vec{D}}{d t}\right) \cdot d \vec{s} \quad \stackrel{\circ}{V}_{m}(t)=\Theta(t)+\frac{d \Psi}{d t}(t)$
	\end{center}
	Beispiel: Berechnung der Induktivität einer Ringkernspule\\[10pt]
	\begin{minipage}{0.4\textwidth}
		\input{tikz/2_TorusCoil.tex}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.6\textwidth}
			$L = N \cdot \frac{\Phi}{I}$\\
			\noindent\hspace*{3mm}
			$\Phi = B \cdot A$\\
			\noindent\hspace*{6mm} 
			$B = \mu \cdot H$\\
			\noindent\hspace*{9mm} 
			$H \cdot l = N \cdot I \rightarrow H = \frac{N \cdot I}{l}$\\
			\noindent\hspace*{6mm} 
			$B = \mu \cdot H = \frac{\mu \cdot N \cdot I}{l}$\\
			\noindent\hspace*{3mm}
			$\Phi = B \cdot A = \frac{A\mu \cdot N \cdot I}{l}$\\
			$L = N \cdot \frac{\Phi}{I} = \frac{A\mu \cdot N^2}{l}$
	\end{minipage}
	
\end{karte}

\begin{karte}{Wie wird die Induktivität einer Zylinderspule berechnet?}
	\flushleft
	Das Feld innerhalb einer Zylinderspule kann als Homogen betrachtet werden.\\[5pt]
	\begin{minipage}{0.37\textwidth}
		\input{tikz/2_ZylinderSpule.tex}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.6\textwidth}
		$L = N \cdot \frac{\Phi}{I}$\\
		\noindent\hspace*{3mm}
		$\Phi = B \cdot A \quad \rightarrow \quad A = r^2\cdot\pi$ \\
		\noindent\hspace*{6mm} 
		$B = \mu \cdot H$\\
		\noindent\hspace*{9mm} 
		$H \cdot l = N \cdot I \rightarrow H = \frac{N \cdot I}{l}$\\
		\noindent\hspace*{6mm} 
		$B = \mu \cdot H = \frac{\mu \cdot N \cdot I}{l}$\\
		\noindent\hspace*{3mm}
		$\Phi = B \cdot A = \frac{A\mu \cdot N \cdot I}{l}$\\[5pt]
		$\boxed{L = \dfrac{A \cdot \mu \cdot N^2}{l}}$
	\end{minipage}
\end{karte}

\begin{karte}{Wie moddeliert man einen idealen Übertrager (Transformator)?}
	\flushleft
	\begin{minipage}{0.45\textwidth}
		\input{tikz/2_IdealerTrafo.tex}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.52\textwidth}
	Ein Idealer Übertrager zeichnet sich dadurch aus, das insbesondere die Eingangsleistung gleich gross ist wie die Ausgangsleistung. $P_{in} = P_{out}$
	\end{minipage}\\[10pt]
	Zudem gelten Folgende Gleichungen:
	\begin{equation*}
		\begin{array}{lcl}
		{\color{red}{I_1}} = \dfrac{\color{red}{I_2}}{ü} & \hspace{15pt} &
		{\color{blue}{U_2}} = \dfrac{{\color{blue}{U_1}}}{ü}\\ \vspace{1pt}\\
		{\color{blue}{U_1}} = {\color{blue}{U_2}} \cdot ü & \hspace{15pt} & 
		\dfrac{{\color{blue}{U_1}}}{{\color{red}{I_1}}} = \dfrac{{\color{blue}{U_2}} \cdot ü}{\color{red}{I_2}}/ü = ü^2\cdot R_L\\
		\end{array}
	\end{equation*}
	
\end{karte}

\begin{karte}{Wie lauteten die Transformatoren Gleichungen?}
	\Large
	\begin{equation*}
		\left[\begin{array}{c} U_1 \\ U_2 \end{array}\right] = 
		\left[ \begin{array}{cc} L_1 & M \\ M & L_2 \end{array} \right]
		\left[ \begin{array}{c} I_1 \\ I_2 \end{array} \right]
	\end{equation*}
	\centering
	\input{tikz/2_Trafogleichung.tex}
\end{karte}

\begin{karte}{Was unterscheidet ideale und reale Kopplung?}
	\begin{itemize}
		\item Ideale Kopplung:\\
		$ M = \sqrt{L_1 \cdot L_2} $
		\item Reale Kopplung:\\
		$ M = k \cdot \sqrt{L_1 \cdot L_2} $
		\item Der Kopplungsfaktor $k$ kommt von dem Streufeld. Je mehr Streufeld desto kleiner ist $k$.
	\end{itemize}
\end{karte}
